香港2019全年總票房報告

Political problems that turned violent in the last few months weighed on the theatrical box office in Hong Kong, especially in the second half of the year. But the territory’s full year outcome was a 2% dip, rather than a precipitous plunge.

Gross revenues for 2019 totaled HK$1.923 billion ($245 million), compared with HK$1.957 billion ($251 million) in 2018, according to data published Thursday by Hong Kong Box Office Ltd. That was achieved with the release of 326 films (of which 46 were considered as local) compared with 353 titles in 2018, of which 53 qualified as Hong Kong productions or co-productions.

Between January and June theatrical revenues had been trending upwards at over 6%, according to previous figured from HKBO. That points to a decrease of 10% in the second half, compared to the July to December takings of 2018.

The political protests, that began in June with a popular movement against a proposed law that would have eroded differences between the different legal systems in Hong Kong and mainland China, have morphed into wider discontent, and calls for representative democracy which Beijing authorities will not accept. In the absence of effective leadership by the Hong Kong government, protesters and police have battled fiercely on and off since mid-September. August, September, October and December all recorded year-on-year decreases.

In recent months, protests have increasingly taken place inside the shopping malls where most of Hong Kong’ cinemas are located. Cinema business has ebbed and flowed, as a result.

Popular on Variety

The normally busy three-day Christmas holiday period (Dec. 24 to 26) this year recorded a 28% dip, according to HKBO.

That may have been as a result of Hong Kongers staying away from trouble hot spots, or a weaker selection of films. Top 2019 title, “Star Wars: The Rise of Skywalker” with $862,000 (HK$6.72 million) was certainly no match for Christmas 2018’s champion “Aquaman” which earned $2.29 million (HK$17.8 million) in the three festive days.

The full year box office chart rankings may do more to highlight the social and political gulf between Hong Kong – a Special Administrative Area of China – and the People’s Republic of China. While the mainland box office saw Chinese-language films (including a mix of mainland-originated and Hong Kong co-productions) increase their dominance in 2019, taking eight of the top ten chart places, Hollywood enjoyed a whitewash in Hong Kong.

The top film of 2019 in Hong Kong was “Avengers: Endgame” with an astonishing $28.3 million (HK$222 million) haul, ahead of “Toy Story 4” with $11.3 million (HK$11.5 million) and “Spider-Man: Far From Home,” which scored $10.9 million (HK$88.3 million).

The top Hong Kong-made film of the year was crime thriller “Integrity” which has not secured a release in the mainland. Directed by “Infernal Affairs” co-director Alan Mak and written by “Infernal Affairs” scriptwriter Felix Chong, it earned $4.01 million (HK$31.3 million) following a Chinese New Year opening.That was not enough to break into the territory’s top ten.

Hong Kong titles made with an eye on the mainland market, including “White Storm 2: Drug Lords,” “Ip Man 4: Finale” and “P Storm,” ranked lower. And the once mighty Hong Kong-film production industry manged just 13.2% of its home market.

阿鬼，有冇中文？

即係經濟差左但影業影響極少
西Top 4都係老鼠

港產片剩係top5 成績進步左
上年

下半年咁都跌少少
票房平均咗

如果唔係有marvel

應該唔止趺1.8%

上面幅圖係2018年喎，前年

講2018同2019比較

電影中心頭十套最多人入場嘅戲

1.《上流寄生族》Parasite
2.《三夫》Three Husbands
3.《星仔打官司》Capharnaüm
4.《日日是好日》Every Day A Good Day
5.《無主之作》Never Look Away
6.《綠簿旅友》Green Book
7.《小丑》Joker
8.《第一眼戰線》A Private War
9.《夢女芭蕾》Girl
10.《淪落人》Still Human

Parasite

居然有淪落人

我想知葉問有幾低

22,542,990上映中

咁多

扣返d水分我估都起碼千五萬

最後應該3000萬左右

華語功夫電影傳奇之作「葉問」系列至今11年，最終章「葉問4：完結篇」開出票房佳績，上映11天，蟬聯周未票房冠軍，台北累積2933萬，全台票房積1億1050萬的成績，是台灣2019年繼「返校」之後，第二部蟬聯周未票房冠軍的華語電影

唔啱聽都要講下架啦
我同身邊d黃人都有入場睇啦，2008年睇到2019成11年無理由唔睇埋今集架

「宇宙最強」甄子丹主演電影《葉問4:完結篇》，在港上映13天已破2400萬票房，在東南亞多個地區都蟬聯聖誕檔期票房冠軍，並再奪馬來西亞電影史上最高華語片票房紀錄，新加坡則榮登十大亞洲票房之首，內地至今則衝向9億。

我情願睇葉問都唔睇咩一面無名天水圍日與夜淪落人呢d傷春悲秋片啦，都唔明點解d黃片係要拍到咁撚慘
現實已經夠慘啦，比錢入場睇戲都要繼續慘

拍下富貴逼人系列呢類型直接串鳩支那既港式合家歡英片電影唔得既咩

1.返唔到大陸
2.返唔到大陸就一定唔使諗回本

確實有d港產片都太慘太沉重 比較難吸引想要娛樂嘅觀眾

因為口就話黃絲，但都想套戲響大陸可以上。

一套endgame 都2億